# Dockerfile

## Задача
    
Написать два Dockerfile – плохой и хороший
    

## Описание
    
- Плохой Dockerfile должен запускаться и работать корректно, но в нём должно быть не менее 3 “bad practices”. В хорошем они должны быть исправлены. В Readme описать все плохие практики из кода Dockerfile и почему они плохие, как они были исправлены в хорошем Dockerfile, а также две плохие практики по использованию этого контейнера

- Монтирование volume в контейнере - обязательно

- В качестве приложения, билд которого будет описываться докерфайлом, можно выбрать любое. Стоит учитывать, что это же приложение по ходу курса будет “обрастать” дополнительными компонентами (например, БД) и в конечном счете разворачиваться в Kubernetes

- Если отсутствуют идеи по поводу собственного приложения, то можно использовать Apache Airflow или Apache Spark
    

## Отчетность
    
- Ссылка на git-репозиторий от команды, где содержится
    
- Dockerfile (2 шт.)
- README.md с описанием содержимого обоих докерфайлов - про плохие и хорошие практики, и почему они такими являются
- при желании можно добавить CHANGES.md, где отражать крупные изменения в репозитория (*на момент 1-ой лабораторной их, вероятно, не будет, но дальше…*)

## Оптимизация размера docker image:
- Реализовал multi-stage сборку: уменьшение размера образа (776MB vs 1.29GB)
- Уменьшил количество слоев в Dockerfile: уменьшение размера образа (дополнительно 314MB)
- Добавлял команды по мере их изменчивости: не меняющиеся команды помещал выше, команды, склонные к изменчивости, добавлял ближе к концу dockerfile

### Итог
![](/homework_1/docs/picture.png)


## Запуск
Сборка docker image
```bash
docker build -t cluster-apache-spark:3.0.2 -f Dockerfile-good .
```

Поднятие spark-cluster-а

```bash
docker-compose up
```

Для запуска spark-job-ы
```bash
/opt/spark/bin/spark-submit --master spark://spark-master:7077 \
--driver-memory 1G \
--executor-memory 1G \
/opt/spark-apps/main.py
```

P.S.: Для работы был взят пример для "House Prices", реализованный для spark-а.
